鄧紫棋遭入稟索償 稱違協議致經理人公司損失1.2億

最近陷入解約風波的藝人鄧紫棋，昨遭經理人公司蜂鳥音樂入稟高等法院，指她違反3份與蜂鳥音樂簽訂的協議，導致公司損失約1.2億港元。入稟狀要求法庭宣布協議仍具約束力和效力，及要鄧紫棋賠償。

根據入稟狀，原告為蜂鳥音樂有限公司，被告為鄧詩穎，即藝人鄧紫棋的本名。入稟狀指，原告與被告於2007年3月簽署3份協議，分別為專屬作家協議、專屬經紀協議，及專屬管理協議。原告和被告曾續約兩次，最後一次合約期至2022年3月到期。根據最新的協議內容，原告持有被告的專屬管理權、擁有被告所有音樂作品的版權，及擁有被告影片和電影等作品的知識產權。

入稟狀又指，在本月7日左右，被告透過發出律師信和公開聲明，表明自己不願履行協議條款的立場、錯誤地表明原告違反專屬經紀協議，和錯誤地表示3份協議將於本月到期。

入稟狀指出，被告違反3份協議，導致原告在未完的合約期間，每年損失4千萬港元的淨收入，即共1.2億港元；因取消演唱會而浪費約261萬港元開支；及因被告沒履行其代言品牌「真珠美學」的責任，導致原告損失600萬元人民幣（即約700萬港元）的收入，及須向Nanjing Jiaying Culture Communication Co. Ltd 賠償損失。

原告要求法庭宣布，3份協議於2017年3月起生效，並在之後5年一直有約束力和效力；原告對被告的所有音樂作品持有版權；原告對被告的影片、電影等作品持有知識產權；和要求被告作出賠償。

識玩
自己分贓
唔洗益共產黨

應該破產收皮

到依家我都搞唔清誰是誰非
閪既究竟係佢定間公司

點解一定要非黑即白?
唔可以兩面都有問題?

大龍鳳
運返億2落黎香港咋

所以咪要搞清楚囉⋯⋯

阿漿點解唔睇精神科扮抑鬱？反正份約2022到期，捱多3年就自由身，公司又唔可以話你抑鬱唔接job係違約，因為有殘疾歧視條例

大陸都有歧視條例？

連個名都畀人註冊埋你估合約唔寫到大包圍咁咩

佢公司入稟香港法院喎，關大陸乜事？

合約點寫都好，如果一個人因為病而番唔到工要比人追討賠償，好大機會違反殘疾歧視條例

無限延期都夠玩啦，大不了一拍兩散，你咪繼續扮傻囉，我就繼續做生意，你就出下show都唔得
一句講哂 抵撚死

個老闆咁仆街，成間公司得佢一個藝人，瘋狂接job當GEM係提款機，以前講到大家好撚friend咁亦師亦友，而家反面就做到咁盡，乜柒都話有版權，GEM個藝名同以前d歌，仲有本身個youtube channel都話唔屬於GEM

大明星咁隨便拎白卡咩

返到上大陸都預撚左啦又或者咁講 如果唔係呢間公司幫佢打上大陸市場 仲係香港上緊流行經典50年 唱緊tell me where did you go wow

佢老闆就係以前屌鳩商台小圈子同tvb果條友，本身都得罪好多人，不過好撚有錢邊個都唔怕

大把老細射住怕條撚

要人接埋垃圾珍珠美學廣告
間公司出事分分鐘有事上身

現實d黎講，本身都係互惠互利關係，呢幾年GEM應該都幫公司賺左好多錢百幾二百場演唱會同埋其他function，出碟果d...

Gem擺明搵夠先夠膽開拖啦

本身有料比較重要
我是歌手幾季都係紅得幾個人

簽大陸公司咪得 個億幾算得咩

點解蝗嘅爭執要嚟香港法庭搞

大把老細條撚啪啪啪射住？

學prince咁
改過個名
我就唔要prince
有料嘅
驚咩

你返工有冇預左比人告你阿

G.E.M未撚驚過啦，要錢要人脈佢個friend何超蓮大把

何家比佢出手先算 何超蓮無咩料到

何家門面 得間牛肉麵店幫得佢乜

三房好弱下

喺強国搵食想正路手段甩身？唔續約逼到你做雞坐監都仲得

連個channel 都拎埋咁撚惡

今次做雞都唔掂

學下黎姿 鍾嘉欣咁，襯仲後生仲有樣，搵個富二代埋單結婚，錢既問題唔係問題啦

殺雞取卵 有咩唔掂咪傾到掂囉

個公司好明顯有問題啦
當GEM搖錢樹
亂幫佢接代言同瘋狂開演唱會
咩真珠美學勁奇怪都接
如果代言既公司出事
都會影響個代言人

老實講，我唔覺得億幾阿漿會賠唔起

比著我係GEM
賠咪賠囉 大把錢
但為啖氣照打
紅到咁使靠你？
間公司冇咗GEM就真係執得

間公司咁鬼惡 遲d俾漿玩返轉頭都未定
搵搵埋埋咁多年億幾野點會賠唔起
仲有富貴男友同超蓮n個富2代做朋友
你估漿今次傻嘅咩

其實履行合約唔係應該架咩？

哪來的自信？你識都未必識到啦

咩叫合約精神呀
唔理係咪因爲靠公司先紅到，人地係gem未爆紅果時都要投資
你依家紅左就唔認人，唔使講合約精神啦

走資

真珠美學係咩黎架 聽落咁似果d大陸死人呃錢公司咁嘅

開百幾場人都癲啦，
但staff同公司就好好賺

垃圾公司想殺雞取卵

我屌你老味啦賤種瘋鳥
G.E.M.咁多年養咗你地幾耐呀
好撚心就好來好去啦
成撚日亂鳩幫G.E.M.接job
而家到分手仲要告鳩人
全家中風變植物人啦

有病只係有權唔開工 , 但公司一樣可以民事索償

佢不嬲出名臭寸

我自問....

咁殘歧視條例去左邊？以前d唱片公司簽女歌手合約寫明唔比結婚同生仔，後尾立左家庭崗位同性別歧視條例，d律師都話呢d違例條款會自動失效

gem 出道都10年多啦
億幾唔算係咩啦 ，好過一直比人當提款機
做d自己唔鐘意既工作

人地gem呢十年都幫你做搖錢樹賺唔少啦,冇左棵搖錢樹就係到發窮惡

原來瘋蝗漿有長寫「蜂鳥音樂既歌王 - 阿漿」

原告與被告於2007年3月簽署3份協議，分別為專屬作家協議、專屬經紀協議，及專屬管理協議。原告和被告曾續約兩次，最後一次合約期至2022年3月到期 如果我毀約或者提早解約真係預左比人告架wo, 佢地係咪勞資關係就唔知 但就起碼拎到份大家都簽左名既協議出黎

3年完全唔做嘢？

就蜂鳥音樂正式展開法律行動，G.E.M.亦毫不示弱，於29號下午回應《香港01》查詢時表示：「很多法律上的事情我不便說太多。我只能在此確切地說，真相是蜂鳥CEO在2014年3月底亦即「我是歌手」總決賽大約一星期前，要求我必須續約否則不讓我參加決賽。而且，現在是對方違反經紀人合約在先，另外歌手及作曲人合約亦已在昨天正式到期，因為合約上寫明五年期限是從簽約當日生效。日後大家就會看到事實的全部。總之，我會繼續用GEM這個屬於我的名字，繼續唱我的歌，做好我自己的音樂。鄧紫棋還是鄧紫棋！我相信公義，所以這一次我會勇敢面對，絕不退縮，法庭見！」

三房仲有漁人碼頭

入英皇就會幫佢比曬啦

想表達d咩?

咪就係瘋鳥話2022完約，G.E.M.話三月二十六號合約已經到期囉

支持G.E.M.

傻啦，你地狗咬狗關共產黨咩事？
佢地一樣照收，交少一蚊稅都變下一個范冰冰呀

支持gem 不解釋
又靚又大波又好聽

香港霸權寫照：

商人永遠賺到盡

大波妹永遠為老闆提供服務

連登仔G持阿漿
睇個態度 一國一制不遠欸

好大個碼頭啵

聰明反被聰明誤,以為咁就唔洗畀稅,你有你賠但稅要照交
成班支那偽人真係唔識架

佢個frd都何家千金啦 洗唔洗搵老細

抑鬱？被自殺抄家 慳返唔使作藉口

宜家咁樣比佢出左名都當賣左廣告啦

真係咁既話都幾仆街
逼人同佢續約 唔續就唔比你去決賽

白紙黑字簽嘅合約，點解到期日可以有咁大分歧

何家個勢最弱就係三房 四太都把炮過佢啦 講真何超蓮憑咩啫

你話搵到四太幫你都好d

高登有post講過Tan同過包包一齊

大陸個啲微商黎我記得有張起曬格勁柒嘅相

依間野仲要好似係大陸被政府行政處罰過，啲產品有問題

好多時gem間仆街公司有錢就乜都做，理得個藝人個朵會唔會臭淘寶啲垃圾出得起錢我相信都照接

我諗個陣如果真係唔續無去到決賽，大家只會話gem串柒柒睇唔起個比賽點點點

雖然係大明星，但係你沉幾年再出黎都好難有返呢個地位

繼冰冰之後又一個大肚但唔知邊個係BB老豆既人

抵撚死啦
返得支那預咗架啦

夠俾下話 Gem唔係幾億身家咩？

佢嗰陣都係攞冠軍既大熱 無理由唔去既
唔係瘋鳥都唔會用決賽嚟要脅佢啦 佢係支那有今日呢個成就都係因為呢個節目

咁公平一句
gem係呢幾年都袋唔少, 各取所需

係依家反轉豬肚

所以瘋鳥真係仆街黎

間公司經常無問過佢同唔同意就接曬啲job

好似有次gem知道要出一個商演，要唱4首歌，結果公司同個合作單位夾埋，做宣傳個陣話係「演唱會」，係到呃啲歌迷，同時想焗佢想，搞到佢勁嬲喺微博澄清

岩，好似王老吉咁
無左個名一樣掂

份合約明知咁西都簽？
未紅就咩都得，紅左就咩都唔得？

老闆個老豆好熟何鴻燊
其本上gem而家個friend zone 都係佢老闆幫佢建立
gem某程度想同佢未完約就翻臉有啲過橋想抽板之意囉

大陸生意唔係咁易做

法律大啲定合約條例大啲

勁撚慘 佢個YouTube channel 有成十億view 咁撚樣就無左

所以自告鳩你
臨尾執返你一筆

我覺得阿漿幾慘喎

睇野唔好咁撚表面啦用下個腦諗野

其實樓上話何超蓮無料話三房無用嘅人係認真定真心 係無四房咁有財有勢，但都講緊閒閒地幾千億身家

幾千億又誇左啲嘅 但起碼有錢過99.9%連登仔囉

佢岩喎 何超蓮的確唔係咩大哥大姐。。。佢同家咁大咁多長輩 識佢老屎咩

冇咁多

佢老母肯拿咁大畢錢幫佢搞

我想打幾百億sorry

Eason俾英皇雪左年幾
一出番一黎 一隻U87 就爆紅番

有實力有觀眾緣就得

抵佢有今日

你邊撚個呀？未必......?

產品有問題都叫阿GEM代言，張丹為錢咩都做得出

間公司係咪痴左線，無左G.E.M你搵到錢咩？註冊左商標又點？fans 係跟人唔係跟名，即管攬住個商標過世囉

睇怕拆帳都唔少咖喇 如果唔係點會接咁多job

最弱都唔差啦，爛船都有三分釘。除非另外幾房同三房為難啫，如果唔係一樣夠阿漿順風順水

兩邊一齊摺埋最好

蜂鳥老細係邊個？soler就係咁比佢玩瓜咗

今鋪撐阿漿

大撚把公司會肯漿啦
佢自己開公司都仲得